<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dcape on dopos</title><link>https://dopos.github.io/dcape/</link><description>Recent content in Dcape on dopos</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2020 14:09:21 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://dopos.github.io/dcape/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Назначение</title><link>https://dopos.github.io/dcape/purpose/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:34:51 +0900</pubDate><guid>https://dopos.github.io/dcape/purpose/</guid><description>Цель создания dcape - получить относительно удобный способ запуска docker-приложений простой короткой командой, например
make up - локально git push - удаленно Главная проблема была в том, как повесить несколько контейнеров на порт 80, чтобы запросы к ним проксировались по имени хоста не на основании заранее руками созданного конфига, а по факту старта контейнера - эту задачу решил traefik.
Бонусом он добавил TLS, т.е. возможность получения сертификата для хоста или, когда хостов много - для домена (т.</description></item><item><title>Результат работы</title><link>https://dopos.github.io/dcape/features/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:34:51 +0900</pubDate><guid>https://dopos.github.io/dcape/features/</guid><description>Развертывание dcape имеет результатом 2 файла - docker-compose.yml и .env, которые позволяют командой make up запустить весь стек выбранных для конкретного сервера приложений. Все эти приложения доступны на dockerhub и все нужное для их запуска командой docker-compose up может быть подготовлено вручную, однако dcape добавляет в процесс подготовки такого решения следующие возможности:
файл параметров (.env) формируется программно, что позволяет использовать в значениях переменные генерировать необходимые приложениям пароли и токены формировать взаимосвязанные настройки приложений файл конфигурации контейнеров (docker-compose.</description></item><item><title>Ядро dcape</title><link>https://dopos.github.io/dcape/core/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dopos.github.io/dcape/core/</guid><description>Repo: dcape
Dcape - это инструмент для развёртывания docker-приложений по технологии GitOps, который с помощью make и docker-compose, позволяет решить следующие задачи:
командами make up запускать приложения, использующие общий порт (например 80) БД командой git push удаленно разворачивать приложения на одном или нескольких компьютерах через АПИ или web-интерфейс управлять конфигурациями приложений ограничивать заданной группой пользователей доступ к интерфейсам управления используемым ПО обслуживать работу с letsencrypt сертификатами wildcard-доменов управлять инфраструктурой docker Dcape представляет собой набор Makefile и настроек, позволяющий подготовить и развернуть на сервере комплекс согласованных между собой приложений.</description></item><item><title>Сервисы ядра</title><link>https://dopos.github.io/dcape/coreapps/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</pubDate><guid>https://dopos.github.io/dcape/coreapps/</guid><description>В дополнение к ядру, состав dcape входят следующие приложения:</description></item><item><title>Начало работы</title><link>https://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:34:39 +0900</pubDate><guid>https://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/</guid><description/></item><item><title>Использование</title><link>https://dopos.github.io/dcape/usage/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:39:06 +0900</pubDate><guid>https://dopos.github.io/dcape/usage/</guid><description/></item><item><title>Пакеты приложений</title><link>https://dopos.github.io/dcape/apps/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</pubDate><guid>https://dopos.github.io/dcape/apps/</guid><description>Репозитории пакетов приложений для разных версий дикейп, как правило, имеют соответствующие теги. Поэтому актуальный их список доступен на гитхабе:
dcape v3 dcape v2</description></item><item><title>Дополнения</title><link>https://dopos.github.io/dcape/addons/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</pubDate><guid>https://dopos.github.io/dcape/addons/</guid><description>Приложения, которые могут оказаться полезными при работе с dcape:</description></item><item><title>История изменений</title><link>https://dopos.github.io/dcape/changelog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dopos.github.io/dcape/changelog/</guid><description>The format is based on Keep a Changelog
and this project adheres to Semantic Versioning.
[3.1.0] - 2024-05-27 Added compare local app versions with upstream &amp;amp; update local (make ver-cmp [ VER_UPDATE=yes]) debug for gitea exchange (including POST debug) Fixed APPS recurse CICD_ADMIN empty AUTH_URL, DCAPE_ADMIN_USER read APP_ROOT from .env standalone .config-link &amp;lsquo;version&amp;rsquo; is obsolete copyright years [3.0.2] - 2023-12-18 Added docs: Upgrade dcape v2 to v3 CHANGELOG.md DCAPE_NET_EXISTS DB_CONTAINER for apps ENFIST_BRANCH APP_ROOT_OPTS, .</description></item></channel></rss>