<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dcape on DoPoS</title><link>http://dopos.github.io/dcape/</link><description>Recent content in Dcape on DoPoS</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2020 14:09:21 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://dopos.github.io/dcape/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Цели проекта</title><link>http://dopos.github.io/dcape/purpose/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:34:51 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/purpose/</guid><description>Зачем это нужно Цель создания dcape - получить относительно удобный способ запуска docker-приложений простой короткой командой, например
make up - локально git push - удаленно Главная проблема была в том, как повесить несколько контейнеров на порт 80, чтобы запросы к ним проксировались по имени хоста не на основании заранее руками созданного конфига, а по факту старта контейнера - эту задачу решил traefik.
Бонусом он добавил TLS, т.е. возможность получения сертификата для хоста или, когда хостов много - для домена (т.</description></item><item><title>Базовые приложения</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/</guid><description>Для решения задач проекта dcape разворачивает на серверах следующие приложения:</description></item><item><title>Начало работы</title><link>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:34:39 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/</guid><description/></item><item><title>Приложения</title><link>http://dopos.github.io/dcape/apps/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/apps/</guid><description>Для развертывания приложений в среде dcape v2 используется drone c образом docker-compose (создается при установке dcape).
См. также Deploy with Drone Адаптированные для dcape приложения dcape-config-cli - утилита для работы (загрузки,выгрузки, изменения) с конфигурациями запуска в среде dcape Актуальный список адаптированных приложений dcape Управление конфигурациями запуска приложений Конфигурация запуска любого приложения dcape - текстовый файл .env, который создается командой make .env.
Этот файл используется make start-hook для разворачивания приложения и docker-compose для управления контейнерами приложения.</description></item><item><title>Обновление</title><link>http://dopos.github.io/dcape/usage/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:39:06 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/usage/</guid><description>Если dcape был установлен командой git clone, для его обновления используется команда git pull, после выполнения которой необходимо обновить файл .env
Обновление файла .env При обновлении проекта возможно появление новых переменных в .env файле.
Алгоритм обновления .env с сохранением старых настроек:
1 2 mv .env .env.bak make init Другой вариант:
1 2 mv .env .env.1019 make init CFG_BAK=.env.1019 Все совпадающие значения будут взяты из .</description></item></channel></rss>