<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>dopos on DoPoS</title><link>http://dopos.github.io/</link><description>Recent content in dopos on DoPoS</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2020 14:09:21 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://dopos.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>November 2020</title><link>http://dopos.github.io/updates/2020_november/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:10:37 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/updates/2020_november/</guid><description>Github: dcape
Release: v1.1, Two years in production</description></item><item><title>September 2018</title><link>http://dopos.github.io/updates/2018_september/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:10:37 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/updates/2018_september/</guid><description>v1.0.0-rc2 (2018-09-23) Github: dcape
Release: v1.0.0-rc2, Use apisite
Изменено apps/enfist: вместо pgrpc теперь используется apisite Установка обновления git pull mv .env .env.bak make init make enfist-apply make up</description></item><item><title>October 2017</title><link>http://dopos.github.io/updates/2017_october/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:10:37 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/updates/2017_october/</guid><description>v1.0.0-rc1 Date: 2017-10-22
Github: dcape
Release: v1.0.0-rc1, Ready to use
Изменено apps/traefik*: в настройки вынесен редирект 80 -&amp;gt; 443 apps/traefik теперь не совместим по конфигу с apps/traefik-acme, при переключении необходим make init v0.10 Date: 2017-10-19
Изменено apps/cis: добавлено создание каталогов var/apps, var/log в cis-apply apps/cis: изменена версия webtail (0.12) apps/enfist: исправлено обновление sql-пакетов enfist,rpc и их текущие версии Добавлено Файл CHANGELOG.md README.md: информация о зависимости (gawk), уточнен блок &amp;ldquo;Быстрый старт&amp;rdquo; DEPLOY.</description></item><item><title>August 2017</title><link>http://dopos.github.io/updates/2017_august/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:10:37 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/updates/2017_august/</guid><description>Github: dcape
Commit: v0.1, code working in general</description></item><item><title>February 2015</title><link>http://dopos.github.io/updates/2015_february/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:10:37 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/updates/2015_february/</guid><description>Github: fidm
Commit: init</description></item><item><title>November 2014</title><link>http://dopos.github.io/updates/2014_november/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://dopos.github.io/updates/2014_november/</guid><description>Github: consup
Commit: init</description></item><item><title>traefik</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/traefik/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/traefik/</guid><description>Приложение traefik Docker image Назначение агрегация и проксирование www-сервисов развернутых приложений по заданному имени с поддержкой сертификатов Let&amp;rsquo;s Encrypt Назначение Traefik - ключевой сервис dcape. Он решает задачи:
при запуске контейнера проанализировать его метки (label) и добавить контейнер в систему проксирования внешних http(s) запросов, определяя целевой контейнер по имени хоста в запросе если конфигурацией предусмотрена работа через TLS - проверить наличие сертификата и, при необходимости, получить или обновить его через сервис Let&amp;rsquo;s Encrypt Особенности Варианты файла конфигурации В составе dcape есть три варианта файла конфигурации traefik</description></item><item><title>Приложения</title><link>http://dopos.github.io/dcape/usage/apps/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/usage/apps/</guid><description>Для развертывания приложений в среде dcape v2 используется drone и, опционально, образ dcape_drone-compose, который создается при установке dcape.
См. также Актуальный список адаптированных приложений dcape Управление конфигурациями запуска приложений Конфигурация запуска любого приложения dcape - текстовый файл .env, который создается командой make .env.
Этот файл используется make start-hook для разворачивания приложения и docker-compose для управления контейнерами приложения.
В части переменных, используемых в docker-compose.yml, формат файла должен соответствовать docker-compose env_file.</description></item><item><title>Назначение</title><link>http://dopos.github.io/dcape/purpose/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:34:51 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/purpose/</guid><description>Зачем это нужно Цель создания dcape - получить относительно удобный способ запуска docker-приложений простой короткой командой, например
make up - локально git push - удаленно Главная проблема была в том, как повесить несколько контейнеров на порт 80, чтобы запросы к ним проксировались по имени хоста не на основании заранее руками созданного конфига, а по факту старта контейнера - эту задачу решил traefik.
Бонусом он добавил TLS, т.е. возможность получения сертификата для хоста или, когда хостов много - для домена (т.</description></item><item><title>Быстрый старт</title><link>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/quickstart/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:34:41 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/quickstart/</guid><description>В случае, если уже
настроен DNS c поддержкой wildcard-сертификатов SSL есть сервер gitea (в примере - it.domain.tld) в gitea создан TOKEN на новом сервере установлены зависимости , установка dcape на этом новом сервере может быть произведена так:
1 2 3 4 5 6 7 8 9 git clone -b v2 --single-branch --depth 1 https://github.com/dopos/dcape.git cd dcape make install ACME=wild DNS=wild DCAPE_DOMAIN=srv1.domain.tld \ TRAEFIK_ACME_EMAIL=admin@domain.tld \ NARRA_GITEA_ORG=dcape \ DRONE_ADMIN=lekovr \ PDNS_LISTEN=192.</description></item><item><title>postgresql</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/postgresql/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/postgresql/</guid><description>Приложение postgresql Docker image Назначение хранение конфигураций всех приложений и размещение баз данных приложений, которым требуется СУБД Назначение СУБД postgresql используется следующими сервисами dcape:
gitea drone enfist powerdns Кроме этого, контейнер доступен для других приложений, развертываемых под dcape.
Особенности Размещение файлов Постоянные данные контейнера размещаются в каталоге var/db в следующих подкаталогах:
data - внутренние файлы postgresql init - скрипты, которые выполняются при старте контейнера backup - размещение дампов баз для импорта/экспорта conf.</description></item><item><title>Обновление</title><link>http://dopos.github.io/dcape/usage/update/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:39:06 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/usage/update/</guid><description>Если dcape был установлен командой git clone, для его обновления используется команда git pull, после выполнения которой необходимо обновить файл .env
Обновление файла .env При обновлении проекта возможно появление новых переменных в .env файле.
Алгоритм обновления .env с сохранением старых настроек:
1 2 mv .env .env.bak make init Другой вариант:
1 2 mv .env .env.1019 make init CFG_BAK=.env.1019 Все совпадающие значения будут взяты из .</description></item><item><title>Зависимости</title><link>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/dependencies/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:34:13 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/dependencies/</guid><description>Зависимости linux 64bit с git, make, sed, curl, jq (тестируем на Ubuntu) docker docker-compose используется в dcape в формате docker-образа, поэтому отдельной установки не требует.
Пример установки зависимостей:
1 2 3 4 5 6 7 8 9 # docker # см https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/ curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo apt-key add - sudo add-apt-repository &amp;#34;deb [arch=amd64] https://download.docker.com/linux/ubuntu $(lsb_release -cs)stable&amp;#34; sudo apt install docker-ce docker-ce-cli containerd.io sudo usermod -a -G docker $USER # make git sed curl jq sudo apt install make git sed curl jq</description></item><item><title>gitea</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/gitea/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/gitea/</guid><description> Приложение gitea Docker image Назначение git совместимый сервис для работы с репозиториями (если используется несколько серверов, разворачивается только на одном) Gitea - это сервис управления git-репозиториями, который поддерживает
интеграцию с сервисом развертывания приложений (drone) функционал OAuth2 сервера для интеграции с narra</description></item><item><title>Настройка DNS</title><link>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/dns/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:34:13 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/dns/</guid><description>DNS Т.к. dcape разворачивает несколько независимых сервисов, их имена должны быть прописаны в DNS. Предпочтительным является вариант регистрации wildcard domain, но можно и регистрировать индивидуально.
Пример имен для сервера srv1.domain.tld:
srv1.domain.tld - для фронтендов narra, enfist, traefik git.srv1.domain.tld - для gitea drone.srv1.domain.tld - для drone port.srv1.domain.tld - для portainer ns.srv1.domain.tld - для powerdns /etc/hosts, для локального использования 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 grep -q git.</description></item><item><title>drone</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/drone/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/drone/</guid><description>Приложение drone Docker image Назначение деплой приложений по событию из gitea Как это работает Приложения (собственные исходные тексты или файлы конфигурации стороннего ПО) размещаются в репозитории на github.com или аналогичном сервисе управления git-репозиториями (может использоваться встроенное приложение gitea, или собственный аналогичный сервис). При установке drone указывается адрес сервиса управления git-репозиториями В интерфейсе drone активируется нужный git-репозиторий При пуше коммита в репозиторий, сервис управления активирует webhook всех подключенных копий drone Webhook drone клонирует репозиторий и выполняет инструкции из файла .</description></item><item><title>Установка</title><link>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/installation/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:34:13 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/installation/</guid><description>Исходники Рекомендуемым способом копирования файлов на сервер является выполнение git clone. Это позволяет в будущем
обновить исходники для получения информации о проверенных новых версиях используемых приложений увидеть локальные изменения исходников, если их понадобится сделать 1 2 3 4 cd /opt sudo mkdir dcape &amp;amp;&amp;amp; sudo chown $USER dcape git clone -b v2 --single-branch --depth 1 https://github.com/dopos/dcape.git cd dcape Настройка и запуск Локальный сервер Вариант без поддержки SSL, но с установкой gitea.</description></item><item><title>enfist</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/enfist/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/enfist/</guid><description> Приложение enfist Docker image Назначение хранилище файлов конфигурации в postgresql с доступом через браузер и АПИ enfist - это сервис хранения конфигураций приложений, который позволяет редактировать файлы конфигураций
через web-интерфейс (доступ ограничивается narra) через API (для доступа необходимо создать в gitea TOKEN, см dcape-config-cli)</description></item><item><title>Конфигурация</title><link>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/configuration/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:34:56 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/configuration/</guid><description>Аргументы &amp;lsquo;make init&amp;rsquo; Благодаря использованию Makefile, любой параметр dcape может быть задан в аргументах команды make init, после выполнения которой полный список переменных с их описанием и значениями доступен в файле с именем .env (или именем, заданном в параметре CFG).
Следующие параметры имеют ключевое значение для конфигурации dcape:
DCAPE_TAG Идентификатор стека приложений, позволяющий изолировать его от других контейнеров docker (в т.ч. и от другой копии стека dcape если такая будет запущена на том же сервере) Префикс контейнеров стека (значение используется как COMPOSE_PROJECT_NAME) DCAPE_DOMAIN hostname для базовых приложений (narra, enfist, traefik) суффикс по умолчанию для hostname остальных приложений стека GITEA значения: [yes]|&amp;lt;URL&amp;gt; yes - добавить в конфигурацию локальный сервер gitea &amp;lt;URL&amp;gt; - адрес внешнего сервера gitea DNS значения: [no]|yes|wild добавить в конфигурацию локальный сервер powerdns wild - настроить зону для поддержки wildcard сертификатов letsencrypt ACME значения: [no]|http|wild включить поддержку сертификатов letsencrypt no - адреса сервисов dcape будут начинаться с http://, иначе - https:// wild - в конфигурацию traefik будет добавлена поддержка сертификатов для домена *.</description></item><item><title>narra</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/narra/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/narra/</guid><description> Приложение narra Docker image Назначение сервис OAuth2 авторизации для учетных записей gitea, используемый для ограничения доступа к приватным ресурсам Narra - это OAuth2 прокси для учетных записей gitea, который используется для ограничения доступа к приватным ресурсам:
фронтенд traefik enfist - сервис хранения конфигураций приложений статистика использования powerdns</description></item><item><title>Отличия dcape v2</title><link>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/v2changes/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:34:41 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/gettingstarted/v2changes/</guid><description>Версия traefik Было: 1.7 Стало: 2.0 В результате изменились
Настройки в docker-compose Теперь для привязки настроек к контейнеру необходимо в имя добавлять уникальное имя приложения для всех приложений, работающих с одной копией traefik. Для этого добавлен параметр APP_TAG, который может быть рассчитан автоматически по hostname ресурса. Этот же параметр можно использовать как префикс всех контейнеров приложения (значение ключа -p команды docker-compose)
Поддержка TLS Теперь для добавления TLS достаточно добавить в блок labels файла docker-compose.</description></item><item><title>powerdns</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/powerdns/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/powerdns/</guid><description> Приложение powerdns Docker image Назначение DNS-сервер для поддержки wildcard domain сертификатов powerdns - это DNS сервер, который поддерживает
хранение зон в БД (пример приложения управления зонами - dcape-dns-config) управление зонами по АПИ (используется в dcape для поддержки wildcard-доменов)</description></item><item><title>portainer</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/portainer/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/portainer/</guid><description>Приложение portainer Docker image Назначение интерфейс к docker portainer - это инструмент для управления инфраструктурой docker (образами, контейнерами, томами и т.д.).
Он не используется никакими другими сервисами dcape и включен для удобства эксплуатации серверов.</description></item></channel></rss>