<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Базовые приложения on DoPoS</title><link>http://dopos.github.io/dcape/apps/</link><description>Recent content in Базовые приложения on DoPoS</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://dopos.github.io/dcape/apps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>traefik</title><link>http://dopos.github.io/dcape/apps/traefik/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/apps/traefik/</guid><description>Приложение traefik Docker image Назначение агрегация и проксирование www-сервисов развернутых приложений по заданному имени с поддержкой сертификатов Let&amp;rsquo;s Encrypt Использование TLS Dcape поддерживает протокол TLS с использованием ключей Let&amp;rsquo;s Encrypt.
При инициализации Dcape, поддержку TLS можно сконфигурировать четырьмя способами:
local mode - локальная установка, использование DCAPE на локальном компьютере без поддержки TLS. dev mode - установка с использованием TLS с отдельным сертификатом для каждого приложения, использование которых настраивается конкретно для приложения при его развертывании.</description></item><item><title>postgresql</title><link>http://dopos.github.io/dcape/apps/postgresql/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/apps/postgresql/</guid><description> Приложение postgresql Docker image Назначение хранение конфигураций всех приложений и размещение баз данных приложений, которым требуется СУБД</description></item><item><title>gitea</title><link>http://dopos.github.io/dcape/apps/gitea/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/apps/gitea/</guid><description> Приложение gitea Docker image Назначение git совместимый сервис для работы с репозиториями (если используется несколько серверов, разворачивается только на одном)</description></item><item><title>drone</title><link>http://dopos.github.io/dcape/apps/drone/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/apps/drone/</guid><description>Приложение drone Docker image Назначение деплой приложений по событию из gitea Как это работает Приложения (собственные исходные тексты или файлы конфигурации стороннего ПО) размещаются в репозитории на github.com или аналогичном сервисе (может использоваться встроенное приложение gitea, или собственный аналогичный сервис).
Для поддержки среды dcape репозиторий должен содержать файлы:
docker-compose.yml - конфигурация сервисов docker, используемых для сборки и запуска приложений Makefile с командами создания файла конфигурации запуска .</description></item><item><title>enfist</title><link>http://dopos.github.io/dcape/apps/enfist/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/apps/enfist/</guid><description> Приложение enfist Docker image Назначение хранилище файлов конфигурации в postgresql с доступом через браузер и АПИ</description></item><item><title>narra</title><link>http://dopos.github.io/dcape/apps/narra/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/apps/narra/</guid><description> Приложение narra Docker image Назначение сервис OAuth2 авторизации для учетных записей gitea, используемый для ограничения доступа к приватным ресурсам</description></item><item><title>powerdns</title><link>http://dopos.github.io/dcape/apps/powerdns/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/apps/powerdns/</guid><description> Приложение powerdns Docker image Назначение DNS-сервер для поддержки wildcard domain сертификатов</description></item><item><title>portainer</title><link>http://dopos.github.io/dcape/apps/portainer/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/apps/portainer/</guid><description> Приложение portainer Docker image Назначение интерфейс к docker</description></item></channel></rss>