<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Базовые приложения on DoPoS</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/</link><description>Recent content in Базовые приложения on DoPoS</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://dopos.github.io/dcape/baseapps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>traefik</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/traefik/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/traefik/</guid><description>Приложение traefik Docker image Назначение агрегация и проксирование www-сервисов развернутых приложений по заданному имени с поддержкой сертификатов Let&amp;rsquo;s Encrypt Назначение Traefik - ключевой сервис dcape. Он решает задачи:
при запуске контейнера проанализировать его метки (label) и добавить контейнер в систему проксирования внешних http(s) запросов, определяя целевой контейнер по имени хоста в запросе если конфигурацией предусмотрена работа через TLS - проверить наличие сертификата и, при необходимости, получить или обновить его через сервис Let&amp;rsquo;s Encrypt Особенности Варианты файла конфигурации В составе dcape есть три варианта файла конфигурации traefik</description></item><item><title>postgresql</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/postgresql/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/postgresql/</guid><description>Приложение postgresql Docker image Назначение хранение конфигураций всех приложений и размещение баз данных приложений, которым требуется СУБД Назначение СУБД postgresql используется следующими сервисами dcape:
gitea drone enfist powerdns Кроме этого, контейнер доступен для других приложений, развертываемых под dcape.
Особенности Размещение файлов Постоянные данные контейнера размещаются в каталоге var/db в следующих подкаталогах:
data - внутренние файлы postgresql init - скрипты, которые выполняются при старте контейнера backup - размещение дампов баз для импорта/экспорта conf.</description></item><item><title>gitea</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/gitea/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/gitea/</guid><description> Приложение gitea Docker image Назначение git совместимый сервис для работы с репозиториями (если используется несколько серверов, разворачивается только на одном) Gitea - это сервис управления git-репозиториями, который поддерживает
интеграцию с сервисом развертывания приложений (drone) функционал OAuth2 сервера для интеграции с narra</description></item><item><title>drone</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/drone/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/drone/</guid><description>Приложение drone Docker image Назначение деплой приложений по событию из gitea Как это работает Приложения (собственные исходные тексты или файлы конфигурации стороннего ПО) размещаются в репозитории на github.com или аналогичном сервисе управления git-репозиториями (может использоваться встроенное приложение gitea, или собственный аналогичный сервис). При установке drone указывается адрес сервиса управления git-репозиториями В интерфейсе drone активируется нужный git-репозиторий При пуше коммита в репозиторий, сервис управления активирует webhook всех подключенных копий drone Webhook drone клонирует репозиторий и выполняет инструкции из файла .</description></item><item><title>enfist</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/enfist/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/enfist/</guid><description>Приложение enfist Docker image Назначение хранилище файлов конфигурации в postgresql с доступом через браузер и АПИ Enfist - это сервис хранения конфигураций приложений. Конфигурации хранятся в БД в виде Key-value хранилища, где ключ формируется из адреса git репозитория organization--name_of_repo--branch (организация--проект--ветка), а значение - содержимое .env файла.
Доступ к хранилищу ограничивается narra и осуществляется через фронтенд dcape.
Кроме веб-интерфейса, работа с конфигурациями запуска может осуществляться через dcape-config-cli.</description></item><item><title>narra</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/narra/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/narra/</guid><description> Приложение narra Docker image Назначение сервис OAuth2 авторизации для учетных записей gitea, используемый для ограничения доступа к приватным ресурсам Narra - это OAuth2 прокси для учетных записей gitea, который используется для ограничения доступа к приватным ресурсам:
фронтенд traefik enfist - сервис хранения конфигураций приложений статистика использования powerdns</description></item><item><title>powerdns</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/powerdns/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/powerdns/</guid><description> Приложение powerdns Docker image Назначение DNS-сервер для поддержки wildcard domain сертификатов powerdns - это DNS сервер, который поддерживает
хранение зон в БД (пример приложения управления зонами - dcape-dns-config) управление зонами по АПИ (используется в dcape для поддержки wildcard-доменов)</description></item><item><title>portainer</title><link>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/portainer/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://dopos.github.io/dcape/baseapps/portainer/</guid><description>Приложение portainer Docker image Назначение интерфейс к docker portainer - это инструмент для управления инфраструктурой docker (образами, контейнерами, томами и т.д.).
Он не используется никакими другими сервисами dcape и включен для удобства эксплуатации серверов.</description></item></channel></rss>